{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_093489",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0040441",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "울릉 나리 억새 투막집(鬱陵 羅里 억새 투막집)"
    },
    "text": "鬱陵島のススキの巣箱 (鬱陵羅里ススキの透幕屋)\\n\n慶尚北道鬱陵郡北面には、解放後に建てられた住宅があります。この住宅は母屋や側間から構成されており、1900年代半ばに建てられました。屋根はノワとススキを使って繋がっており、特徴的です。胴体と新築した側幹が現存しています。1987年には衰退していた家を改修し、胴体はまっすぐになり、側幹はほとんど形がなかったため、新しく建て直しました。その結果、バザウルは現在整然とした姿をしています。本体は香の左側から牛舎、台所、広間、笠間の順に配置されています。牛舎と広間はそれぞれ1間ずつの間隔を置いて耳枠で建てられ、その間隔の1間を台所として使うことができます。台所の天井は耳枠上部と同様に平天井になっています。カッバンと呼ばれる納屋は内庫の一種で、床に柱を立てて土壁の特徴を持っています。広間にはオンドルが設置され、台所のかまどから火をつけることができます。ただし、台所の床は牛小屋の床よりも低く掘られています。軒先に柱を立てて骨組みを作った後、ウデギを壁にして外気を遮断しました。裏面には小さな山石で壁を築き、その上に木の板を張りました。また、丸太の煙突も建てられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この家の建築年はいつですか？",
            "answer": "1900年代半ばに建てられました。"
        },
        {
            "question": "この家の屋根に使われている材料は何ですか？",
            "answer": "ノワとススキを使って繋がっており、特徴的な屋根です。"
        },
        {
            "question": "家の胴体と側幹の改修はいつ行われましたか？",
            "answer": "1987年に胴体が改修され、側幹は新しく建て直されました。"
        },
        {
            "question": "香の左側から何が配置されていますか？",
            "answer": "牛舎、台所、広間、笠間の順に配置されています。"
        },
        {
            "question": "台所の天井はどのような形状ですか？",
            "answer": "台所の天井は耳枠上部と同様に平天井になっています。"
        },
        {
            "question": "カッバンとは何ですか？",
            "answer": "カッバンは納屋の一種で、床に柱を立てて土壁の特徴を持っています。"
        },
        {
            "question": "広間に設置されているものは何ですか？",
            "answer": "広間にはオンドルが設置されています。"
        },
        {
            "question": "どこから火をつけることができますか？",
            "answer": "台所のかまどから火をつけることができます。"
        },
        {
            "question": "家の軒先に何が立てられましたか？",
            "answer": "軒先に柱を立てて骨組みを作り、ウデギを壁にして外気を遮断しました。"
        },
        {
            "question": "家の裏面に何が築かれましたか？",
            "answer": "裏面には小さな山石で壁を築き、その上に木の板を張りました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 309
    }
}